我曾以為悲哀會伴隨着呼出的香煙一同在空氣中消散，

但原來只會令人更加清醒地受折磨。

誰不知道吸煙對身體會造成傷害？
他們正享受着痛苦

吸煙無用, 隊酒先得

他們為什麼大口大口地吸取痛苦？
是習慣了？為了扮型？還是中二病？
也許他們都不知道

其實是社會的氛圍驅使人這樣做
從小時候你看見長輩都在吸煙，
你認為吸煙是成為大人的「指定動作」
是儀式，所以吃百力滋的時候你會模仿吸煙手勢
因為你心裡渴望成長
成為大人之後
就可以為所欲為

但成為了大人之後
意識到自己只是宇宙中的一粒塵
壓抑的社會、扭曲的事物、瘋狂的生態
令你覺得成為大人是一件糟透了的事情
不自覺地由煙盒中抽取一支煙
撻火機

一根又一根的香煙
一幕又一幕的回憶
此刻
我欲哭無淚
踩熄了煙頭
離開了商場後方陰濕位
繼續做徒勞無功的工作

香煙和人生一樣雖有回甘
但整體上都是臭的

文筆幾好